Author: Хорхе Мальдонадо Вентура
Category: Личное мнение
Date: 2024-01-23 17:00
Lang: ru
Slug: acabemos-con-el-colonialismo-digital
Tags: цифровой колониализм, децентрализация, Соединенные Штаты Америки, конфиденциальность, свободное программное обеспечение, слежка
Title: Давайте покончим с цифровым колониализмом
Save_as: davajte-pokončim-s-cifrovym-kolonializmom/index.html
URL: davajte-pokončim-s-cifrovym-kolonializmom/
Image: <img src="/wp-content/uploads/2023/05/absorbidos-por-el-ordenador.png" alt="" width="1920" height="1080" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/absorbidos-por-el-ordenador.png 1920w, /wp-content/uploads/2023/05/absorbidos-por-el-ordenador-960x540.png 960w, /wp-content/uploads/2023/05/absorbidos-por-el-ordenador-480x270.png 480w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px">

*Мы колонизированы*.
[Технологические гиганты](https://ru.wikipedia.org/wiki/GAFAM) контролируют цифровой мир при участии Соединенных Штатов.
За большинством современных компьютеров (с применением процессоров AMD и Intel)
можно шпионить, а благодаря <!-- more -->“Патриотическому акту”[^1], универсальному бэкдору[^2],
имеющему юридическую поддержку Соединенных Штатов, так и вообще, дистанционно
управлять ими. За нами также следят через мобильные телефоны[^3],
камеры наблюдения, через банковскую систему и т. д.

## Мы - враги

WikiLeaks[^4] и Эдвард Сноуден[^5] уже продемонстрировали всему миру путем
публикации конфиденциальных данных, что шпионаж и другие злодеяния носят
повсеместный характер. Создатель WikiLeaks находится в тюрьме за раскрытие
данных файлов, а Эдвард Сноуден находится в бегах и скрывается в России.
Но на самом деле не обязательно совершать подобные *преступления*, чтобы
подвергнуться преследованиям или оказаться в тюрьме, как утверждает один
из разработчиков свободного программного обеспечения и защитник
неприкосновенности частной жизни Ола Бини[^6].

Если вы читаете эту статью, то, скорее всего, Агентство национальной
безопасности США уже считает вас экстремистом, как это случилось с читателями
<cite>Linux Journal</cite>[^7]. К счастью, сегодня экстремистов в области
GNU/Linux и конфиденциальности становится все больше. Такие компании, как
Microsoft, раньше говорили, что GNU/Linux - это раковая опухоль[^8]; а теперь
они и сами “любят Linux”[^9]. Свободное программное обеспечение и
конфиденциальность обрели популярность и своих последователей, но
большинство проблем, упомянутых выше, все еще имеют место быть.

## Деколонизация

Хоть большинство людей и живут в колонии проприетарных и шпионских технологий,
всегда существуют свободные альтернативы, которые позволяют нам обзавестись
лучшей конфиденциальностью и контролем над происходящим, всегда есть
альтернативы в виде свободного аппаратного обеспечения и программных продуктов,
в которых нам так часто отказывают крупные компании и правительства.
Эти технологии должны быть поняты и приняты, но для этого нам нужно
сделать проблему видимой и убедить население в преимуществах
подобных проектов.

Если мы хотим добиться настоящей свободы и приватности, мы должны
[положить конец такими компаниями, как Google](/en/how-to-destroy-Google/),
Meta, Apple и Microsoft, которые только на словах поддерживают
конфиденциальность и свободное программное обеспечение.
Для этого мы должны заменить их шпионские и проприетарные программы
бесплатными и децентрализованными альтернативами. Мы также должны
поддерживать проекты по разработке свободного аппаратного обеспечения.

Помните, что система против нас. В большинстве стран деньги от налогов
используются для оплаты лицензий на шпионское ПО и создания цифровой
системы наблюдения. Один из способов борьбы с этим - платить как можно
меньше налогов (платить наличными или использовать анонимные криптовалюты,
такие как Monero[^10]) и освещать эту проблему.

Римская империя не пала за два дня. Как не падёт китайская и американская
цифровая империя. Именно в наших руках находятся возможности
для создания и развития механизмов освобождения.

[^1]: Лейва, А. (26 ноября 2021 г.). <cite>26 октября 2001 года: Джордж Буш
    утвердил закон “Патриот США” или “Патриотический акт”.</cite>. <https://elordenmundial.com/hoy-en-la-historia/26-octubre/26-de-octubre-de-2001-george-w-bush-firma-la-ley-usa-patriot-o-patriot-act/>.
[^2]: The Hated One (7 апреля 2019 г.). <cite>Как Intel хочет взломать каждый
    компьютер в мире | Объяснение принципов работы
    Intel Management Engine</cite>. <https://inv.zzls.xyz/watch?v=Lr-9aCMUXzI>.
[^3]: Розенцвейг, А. (18 октября 2017 г.). <cite>С этого момента никаких
    сотовых телефонов</cite>.
    <https://freakspot.net/no-m%C3%A1s-celulares-a-partir-de-ahora/>.
[^4]: Авторы Википедии (15 мая 2013 г.). <cite>Список материалов,
    опубликованных WikiLeaks</cite>.
    <https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_material_published_by_WikiLeaks>.
[^5]: BBC News World (26 сентября 2022 г.). <cite>Сноуден: Путин предоставил
    российское гражданство бывшему специальному агенту США</cite>.
    <https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-63039060>.
[^6]: Авторы Википедии (1 февраля 2023 г.). <cite>Ола Бини</cite>. <https://es.wikipedia.org/wiki/Ola_Bini>.
[^7]: Рэнкин, К. (3 июля 2014 г.). <cite>АНБ: Linux Journal -
    “экстремистский форум” и все его читатели будут добавлены в списки
    для организации дополнительной слежки</cite>.
    <https://www.linuxjournal.com/content/nsa-linux-journal-extremist-forum-and-its-readers-get-flagged-extra-surveillance>.
[^8]: Грин, Т. К. (2 июня 2001 г.). <cite>Балмер: 'Linux - это рак'</cite>. <https://www.theregister.com/2001/06/02/ballmer_linux_is_a_cancer/>.
[^9]: Авторы Википедии (7 апреля 2023 г.). <cite>Microsoft и открытый исходный код</cite>.
    <https://en.wikipedia.org/wiki/Microsoft_and_open_source>.
[^10]: Мальдонадо Вентура, Дж. (20 февраля 2023 г.).
    <cite>Криптовалюты, анонимность, децентрализованная экономика</cite>.
    <https://freakspot.net/dinero-an%C3%B3nimo-digital-monero/>.
